社署院舍服務員被指非法集結 警長認書面口供無記錄被告曾腳踢 稱「最近先醒起」

網民於去年 11 月 12 日發起「破曉行動」在各區堵路。一名 50 歲社署院舍服務員被控在天水圍非法集結、抗拒警務人員等，她否認控罪，今（12 日）在屯門裁判法院受審。警長供稱案發時被告站在人群最前方叫囂「黑警」等，引導身後人叫囂，遭截查時拒絕脫下口罩及出示身分證，又在警方制服時不斷掙扎，手推腳踢其他警員，但他表示不記得被告手推腳踢的詳情，亦承認書面口供無提到「腳踢」，因為他「最近先醒起」。

辯方又質疑，當晚若有 70多人聚集，向警方投擲石塊等，為何警方整晚只拘捕了被告。陳同意當晚只拘捕被告，但指掟石等人並非在被告那方，而是近新北江廣場。辯方續指，陳的書面口供並無提到被告曾腳踢其他警員。陳則解釋有關動作是他最近才回想起，但當辯方詢問制服過程時，陳表明不記得制服過程及位置，亦無記錄有關詳情。